---
layout: post
title: "黑白"
category: 黑白
tags: [黑白]
---

话说好几个星期都懒地提笔了，豆瓣上看到一篇“被消失的普通人”，又兴起了提笔的兴趣。
><font style="font-size:12px">正如一场电影，需要有正义和邪恶的较量，才能激起观众的兴趣。…用力过猛，成为了当下中国的时代病，咱们还能活一阵子呢？能留点劲吗？</font>

而用力过猛的后果之一就是造神，一个人大喊，我找到神了，众人迅速围拢，举手欢呼。然后就是踩神，另一人大喊，丫不是神，于是众人咒骂，哄散而去。不管是中国的媒体还是国外的媒体，都有这样的问题，但为什么用力过猛只是当代中国的，别的没有呢？
><font style="font-size:12px">只是我还在想，几年前，不管是新闻界还是微博网民，都在嘲笑中国媒体，说它们一遇到天灾就报道“高大全”的典型人物。近一两年，这种手法在一片奚落声势渐弱。然而，可能连宣传部的老爷们都没想到：断了他们的粮，这帮网民竟然开始自给自足起来？</font>

屁民在生活是屌丝，只能期望各种媒体来各种造神，来各种屌丝的逆袭，才能满足活下去的动力，才能聊以自慰，“嗯，自己还有点信仰”，呵呵，一声呵呵代表何止是一声叹息。。

之前在网易体育上，看到自己喜爱的主教练穆里尼奥50岁的专题，一句“知天命”，感觉到莫名的心悸，是啊，穆鸟50岁了，到了知天命的年龄，没有了之前的意气风发，有的只是更衣室的内乱和封杀，没有之前的滑铲庆祝，有的只是无力地嘟恼几句，这还是我心中的那个神吗？神不应该一直在奇迹的顶端，一直在成功的彼岸吗？但这就是现实，神不过是造出来的，只不过现在到了睬神的时候了。

生活总有巅峰和低谷，你的巅峰期享受的越久，那你的低谷期也会遥遥无期。生活是公平的，不过鸟还是我喜欢的鸟，还是我喜欢的自认为特殊的一个，还是我喜欢的与天斗的一个，还是我喜欢的伴随我成长的鸟。谢谢你，穆里尼奥，生日快乐！

每个人都有高峰和低谷，每个人也有成神和被踩的时候，而你所需要做的只是保持一颗本我的心，保持一份淡定的心态。
><font style="font-size:12px">任门外风吹雨打，我自胜似闲庭信步。坐看庭前花开花落，笑望天边云卷云舒</font>

做好自己，拼命地做好自己暂时觉得正确的事情，或许这才是自己的一份淡定。



